{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_027177",
        "source": "도서",
        "writer": "이재언",
        "ISBN_ISNN": "9791191745016",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'한국의 섬 - 충청남도'",
        "collectedDate": "2023-11-24",
        "publishedDate": "2021-06-15",
        "domain": "자연관광",
        "title": "두지도"
    },
    "text": "二つの地図は泰安郡安眠邑（アンミョンウプ）の中将5区沖に位置する非常に小さな島だ。島の形がまるで頭地のようにできて頭地島と呼ばれるが、漢字表記によって頭地島と呼ばれる。置地とは穀物を入れておく木箱のこと。島の面積は0.13km2で非常に小さく、海岸線の長さはたった1kmだ。人口は1世帯に2人で、現在までここで生活している。島には100年前に官職を失い、俗世を去ったソンビたちが入ってきて生活したと伝えられている。現在は「トゥジ島」島を守るキム·ギオクとパク·ミョンファ夫婦だけがここで生活している。金船長は京畿道龍仁（キョンギド·ヨンイン）で軍人として勤務して退職し、妻の故郷である安眠島（アンミョンド）近くに引っ越してきた。農業を試みたが失敗して釣り業に従事している。彼は静かな二つの地図が一番気に入っていると説明した。妻のパク·ミョンファ氏は町内の婦女会長として愛と情を分かち合う人として知られている。二つの地図は安眠島と大雅島の間に位置し、水が抜けると歩いて接近できる魅力的な島だ。最近は放送局のテレビでホットな島として知られているため、釣り客が多く訪れている。多様な魚種の魚が多く獲れており、船の予約が常にいっぱいで、多くの人々の関心を集めている。大也島と二つの地図のように水がたまっている海だった大也島と楼洞里の間には現在は陸地があるが、以前は水があった。1960年代半ばに干拓工事が始まり、大也島は陸地に変化し、現在は漁村体験休養村が位置している。ヤン·スンジョ忠清南道知事は島嶼訪問日程の中で最後に両地図を訪問した。両地図には60代夫婦1組が居住しており、漁村体験活動を展開し、夫婦と昼食をとりながら対話を交わした。二つの地図から200メートル離れた大也島漁村体験休養村でも住民と疎通した。大也島漁村体験休養村は毎年5万人の観光客が訪れる人気スポットとして知られており、漁村ニューディール300事業の対象地に選ばれ進行中だ。ヤン知事は住民との対話で漁村ニューディール300事業への関心と参加を呼びかけた。このように二つの地図は釣り客だけでなく多くの人に魅力的な島として知られており、誰でも簡単に訪問できるところだ。",
    "QA": [
        {
            "question": "頭地島はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "頭地島は泰安郡安眠邑（アンミョンウプ）に位置しています。"
        },
        {
            "question": "頭地島の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "頭地島の面積は0.13km2です。"
        },
        {
            "question": "頭地島には何人が暮らしていますか？",
            "answer": "頭地島には1世帯に2人が暮らしています。"
        },
        {
            "question": "頭地島は何年前から人が住んでいるのですか？",
            "answer": "頭地島には100年前に官職を失い、俗世を去ったソンビたちが入ってきて生活していると伝えられています。"
        },
        {
            "question": "頭地島はどのように訪れることができますか？",
            "answer": "頭地島は水が抜けると歩いて接近できるため、安眠島と大雅島の間の魅力的な島です。"
        },
        {
            "question": "頭地島で何ができますか？",
            "answer": "頭地島では釣りが非常に盛んで、多様な魚種の魚が獲れます。また、近くにある大也島の漁村体験休養村も人気スポットです。"
        },
        {
            "question": "近くの大也島には何がありますか？",
            "answer": "大也島には漁村体験休養村があり、毎年5万人の観光客が訪れる人気スポットとなっています。"
        },
        {
            "question": "大也島はどのように変化しましたか？",
            "answer": "大也島は1960年代半ばに干拓工事が行われ、陸地に変化しました。現在は漁村体験休養村が位置しています。"
        },
        {
            "question": "頭地島と大也島はどのように繋がっていますか？",
            "answer": "頭地島と大也島は二つの地図から200メートル離れており、水が抜けると歩いて接近することができます。"
        },
        {
            "question": "頭地島の特徴は何ですか？",
            "answer": "頭地島は非常に小さな面積でありながら、釣りや漁村体験などさまざまな魅力を持っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 671,
        "QA": 417
    }
}